<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>lcy&#39;s blog • Posts by &#34;reading record&#34; tag</title>
        <link>http://example.com</link>
        <description>学习/科研/生活/阅读</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:19:38 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 14:19:38 +0800</lastBuildDate>
        <category>life</category>
        <category>reading record</category>
        <category>paper</category>
        <category>hexo</category>
        <category>kubernetes</category>
        <category>MLsys</category>
        <category>trash-bin</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://example.com/2023/02/26/2023-02-reading-record/</guid>
            <title>2023-02-reading-record</title>
            <link>http://example.com/2023/02/26/2023-02-reading-record/</link>
            <category>reading record</category>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:19:38 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;二月阅读记录，关于过去的时代，两位女性：杨苡和波伏娃；关于心理学。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;h5 id=&#34;《在西伯利亚森林中》-西尔万·泰松-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《在西伯利亚森林中》-西尔万·泰松-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《在西伯利亚森林中》 -  西尔万·泰松 √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《在西伯利亚森林中》 -  西尔万·泰松 √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;三星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;来看镶黄旗法兰西贵族在西伯利亚冰原上的快乐生活（不是。西尔万是法国人，就是很尖酸刻薄又带一丝幽默这样，又很胆小，面对野蛮的俄罗斯人只有心里唯唯诺诺在日记里狂说坏话，在聚会的时候是回嘴都不敢的，毕竟是真的打不过嘛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;本书是以日记的形式记录的，作者想到什么写什么，看起来很轻松，虽然给了三星但是作为消遣阅读很适合。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我终于会知道，我是否具有内心生活。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;《一百年，许多人，许多事》-杨-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《一百年，许多人，许多事》-杨-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《一百年，许多人，许多事》 -  杨 √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《一百年，许多人，许多事》 -  杨 √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;五星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;上面那位是假的天龙人，这位是真的天龙人啊，父是中国银行行长那种天龙人小姐，在饿殍遍地的时代可以上一学期的学费是家里用人一辈子的工资的女子学校，和政要财阀以及军阀的女儿们从小一起长大。旧时代天龙人讲述随着时代变迁家族发迹、衰落的历史，往前追溯到慈禧发迹，到天龙人小姐之父这一代开始衰落，父亲死后频频搬家，实在是有末代皇帝的既视感，天龙人小姐的哥小时候在家里的情景简直和末代皇帝一毛一样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;让人难以忍受的是大家族的生活竟然如此无聊如此样板戏，大太太的生活只有整天麻将，大姨太被当作生育机器被杨家买入，生下天龙人小姐和其哥哥、姐姐；二姨太是不知道是谁送的丫头；大太太生育的女儿整天把“我不和姨太太生的小孩一起玩”挂在嘴边；而大姨太生育的儿子一出生就是属于大太太的，连照片也没法和儿子拍一张……这一切和晋江人（还是三流晋江人）的想象也太吻合了，这嫡庶长幼父父子子知否知否（不是）的一套，果然只有女儿们是可爱的，然而下场也最凄惨，红楼梦诚不欺我。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;本来是四星的，看完变成五星了。5555我天真烂漫的天龙人小小姐，，，初恋也太好磕了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我想说：活着就是一种胜利！等我活过了所有人我就是最有发言权的！（虽然对于长寿也没有很多渴望。）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;《女性与权力：一份宣言》-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《女性与权力：一份宣言》-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《女性与权力：一份宣言》 √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《女性与权力：一份宣言》 √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;四星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一份政治小册子，很巧的是最近在看荷马史诗，作者刚好从荷马史诗开始引入，从人类结构上来说，古老的就是厌女的，像罗马啊希腊啊就是单纯把女的当作客体一样的人形的不具有理性、智慧和权力的群体。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人类已知文明的政治结构几乎和性别权力都是紧密结合的，女权所呼吁的一个世界是理想的世界，这本册子里也提到了，重点其实不是把更多的女性放到男性的位置上去（like武则天），而是创造一种新的权力结构（当然这份蓝图几乎是不可能会实现的），只能说理想很好但是可行性为0吧，做个女的就基本上先把自己当成一个人看就是很不错的修行了，但是看看还是可以的，作者思路很清晰。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;《中年之路》-詹姆斯·霍利斯-“人终有一死”-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《中年之路》-詹姆斯·霍利斯-“人终有一死”-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《中年之路》 詹姆斯·霍利斯 - “人终有一死” √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《中年之路》 詹姆斯·霍利斯 - “人终有一死” √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;五星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;微博上看到的书的推荐，基本上就是荣格的一些理论糅杂作者的一些观点。中年之路和我脑子里一直以来的想法“成人”大概是一个意思。想要成为大人，但是不想做主流社会的大人，想要寻求自我边界的拓展，想要过有意义的生活。中年之路把人的一生分割成四个部分，童年、（按照外部要求工作结婚生子的）成年，（寻求真正自我的）中年，（等待死亡的）老年。很明显现在的我就是不用承担任何意义上的家庭责任所以一直在思考自我实现的事情，然而一个人没有收入和工作，又怎么谈自我实现呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;荣格曾经说过，除非我们能够将父母视为其他成年人，否则我们无法长大；父母在我们的生命中肯定是特别的，也许还曾受过伤，但最重要的是，他们只是那些踏上或者没踏上自己心灵旅程的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;但也许没有哪种社会结构像婚姻那样，承担了如此多无意识的包袱。在婚礼圣坛上，很少有人意识到自己的期望有多么巨大。没有人会大声说出那些巨大的期望：“我希望你让我的生活有意义。”“我希望你永远在我身边。”“我希望你能读懂我的心思，预知我所有的需要。”“我希望你能包扎我的伤口，填补我生命中的缺憾。”“我希望你能包扎我的伤口，填补我生命中的缺憾。”“我希望你能让我成为一个完整的人，治愈我受伤的灵魂。”爱情以距离、想象和投射为食，婚姻则以邻近、在场和共通为饮。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在痛苦中也许可以找到前进的道路。因为生命不是一种疾病，死亡也不是一种惩罚，因此不存在所谓的治愈。但确实有一条道路，可以通往更有意义，更丰富的生活。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;这本书很神奇的一点是，很多我在片段中模模糊糊思考的东西，在这本书中反复得到了印证，并且书里讲的东西比我片段思考（基于微博的碎碎念）条理清晰很多。很有意思的一本书。但是这本书的内容几乎就是再说：每个人都有成为神的义务。（这里的神指的是全面治愈过去的自己，并从这其中延伸出新的自己）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;《成为波伏娃》-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《成为波伏娃》-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《成为波伏娃》 √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《成为波伏娃》 √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;五星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;二月最佳！《成为波伏娃》讲了波伏娃从小到大的经历，从幼年时受到启示到成年时通过哲学教师考试、盛年研究存在主义和女性哲学，波伏娃的人生线性地集中在哲学事业上，真是羡慕这种从小就知道以后要干什么的人QAQ。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;从这本书能看到，波伏娃的哲学理论和她的人生经历完完全全是贴合的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我有一种很确定的感觉，这种感觉很奇特，我感到自己内心极其丰富，而且这种丰富会留下痕迹，我将会说出被别人倾听的话，我的生活将会是一孔供他人不断汲取的泉水，我很确定这是我的使命。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;事实正如她所说的那样，尤其是在此地，每个对自身的位置有所犹疑的人都能从波伏娃向外展露的人生中寻找很多私人的体验共振，对于我们共同的困惑、共同的愤懑、共同的命题，波伏娃提供了一个精彩的演绎版本。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;真正的问题是：大千世界里，到底什么是我们应该去在意和有所为的呢？波伏瓦对于这个问题的答案是：我们的行动。因为只有行动是唯一属于你，且仅属于你一个人的，这是你成为你自己的方式。只有你能创造和维持连接你和他人的关系，不管那是好的还是坏的。[插图]你和他人的关系并不是先天存在的，必须由你和他人一天一天地去创造以及再创造，有时候能够很好地发展下去，有的时候会被忽视，也有的时候会被滥用消亡。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们在生活中主要缺的就是这样的人，他们能驱使我们去做自己能做的事&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;需要的不仅仅是理性的推理，还要有一颗渴望征服的心灵。因此我仍然想要做一个女性，也许我的头脑更男性化，但是我的情感仍然是女性化的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很明显，波伏瓦看待爱、人生和幸福的方式和她父母截然不同。她拒绝不加思考地过活，不想在别人安排下做所谓正确的事情，读别人认为适合她读的书。1926年，波伏瓦终于得出结论，她尊敬那些思考自己人生的人，既不是那些只思考的人，也不是那些只生活不思考的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;《The-Design-of-Everyday-Things》-√&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#《The-Design-of-Everyday-Things》-√&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;《The Design of Everyday Things》 √&#34;&gt;&lt;/a&gt;《The Design of Everyday Things》 √&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;四星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;古老的书，重点侧重在人机交互，但是很多的部分可以应用到写论文和设计自己的系统里。前半部分是通用的设计思路，后半部分是对当时一些产品的思考，尽管这本书已经有了一些历史，前四章还是很值得去借鉴思考的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://example.com/2023/01/18/2023-01-reading-record/</guid>
            <title>2023-01-reading-record</title>
            <link>http://example.com/2023/01/18/2023-01-reading-record/</link>
            <category>reading record</category>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 21:36:54 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;23 年的阅读主题是女性主义、工具书，比如妇科和写作，今年比起美和真的感受，想获取更多的知识。如果在阅读上述书以外还有精力，读陀思妥耶夫斯基和现代政治哲学的书。今年要阅读更多的英文资料，读关于写作的书并且积极写作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月的阅读计划没有看完蚂蚁之美，感觉错过了看它的年纪……&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;h5 id=&#34;身体由我关于了不起的女性身体的一切&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#身体由我关于了不起的女性身体的一切&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《身体由我：关于了不起的女性身体的一切》 √&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;四星，不给五星是因为作者的用药建议太过随便，以及里面太多过于传统的视角观点。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;知识即权力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望我永远不会用到产程和产后修复的知识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* 我写这本书的目的之一是让更多人了解女性生殖系统知识，不过，他（丈夫）持相反的意见，认为还是保持女性的神秘感为好。* 笑死，好地狱的笑话。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;造成子宫肌瘤变大的原因：1. 肥胖 2. 使用避孕药，雌激素异常 ，针对 2，女性绝经之后子宫肌瘤会变少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;妇科圣经-伊丽莎白g斯图尔特&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#妇科圣经-伊丽莎白g斯图尔特&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《妇科圣经》  伊丽莎白・G・斯图尔特 √&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;五星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;看了身体由我之后从零开始学习妇科知识，以便于以后妈妈或者我会用到。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;相比《身体由我》，这本书用词和建议都更加书面化，妇科圣经的前半本主要是科普阴部的构成、阴道的形状，后半本每一章详细说一种疾病。没有涉及到妊娠的部分，对于更年期和绝经的科普也比《身体由我》更加详细。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;什么叫知识越多越反动，看的妇科知识越多就越觉得…… 生理上养育小孩对女性的身体完全是伤害。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;由于众所周知的审查原因，很多图片没有放在中文书里面。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;蚂蚁之美-冉浩&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#蚂蚁之美-冉浩&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《蚂蚁之美》 冉浩&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只有丁家桥有，但是买了实体的！和佛罗伦萨的神女配合食用，感觉是轻松的饭后甜点，可以对世界增加一些其他方面的了解！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;十一月的此刻&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#十一月的此刻&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《十一月的此刻》 √&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;三星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者描述的那种阴郁的农场非常像英格兰的氛围，翻到腰封上果然看到有人说像是美国的勃朗特三姐妹，蛮好笑的。 从笔力上来说太像太像太像十七八岁的中学生写的了，无聊的景物描写、极度浅显的人物张力、大量自怨自艾的青春期情绪，难道真的是作者年少的时候留下来的日记吗……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国人过的好幸福，看了下作者的困境只是来自农场有贷款。不太想看完了，不想看美国农村的恩怨情仇。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;死屋手记&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#死屋手记&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《死屋手记》√&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;感觉我现在到了最适合读陀的心智，也是一月读的最好的书，陀被称之为 “描绘人内心的全部深度” 真是名副其实，我像参观博物馆一样读陀，在一年半以前看卡拉马佐夫兄弟的时候被陀繁复的语言和巨大的精神洪流冲垮，完全没 get 到其中魅力（太贫弱了！），但是现在看死屋手记觉得体验非常非常好，冥冥之中从《地下室手记》到《死屋手记》，感觉还是一条合适我的阅读之路。死屋手记讲的是在西伯利亚流放的各种苦役犯、杀人犯的故事，各种神经病粉墨登场，乍一看甚至还蛮欢乐的，陀真的是从小到大我看到的对人性洞察最深的作者，可能另外老舍算一个，但陀…… 哎，太好了，反复品味，很值得购买一本实体书看。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;佛罗伦萨的神女&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#佛罗伦萨的神女&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《佛罗伦萨的神女》√&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;透过翻译能看出如果是英语应该会很精妙，独裁的君王以为自己是万物的化身，自恋到极致以至于幻想出不存在的皇后，用复数的 “我” 称呼自己，目前的故事很有趣，这本很适合睡前看。但是我还是要说，翻译除了名字翻得不错以外就是一坨屎。。。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;好神奇的阅读体验，人可以创造成真的幻想，反过来也可以将自己送入梦中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你被你生命中的悲惨事件麻醉时，你到能够活下来。但你意识清醒过后，当你千辛万苦地认识到那一切时，它可以逼得你发疯。你那觉醒的记忆可以使你失去理智，那种屈辱的受到这么多折磨、这么多侵犯的记忆，也就是对男人的记忆。那不是记忆之宫，那是记忆的妓院，在这些记忆后面的是，你还知道疼爱你的那些人已经不在人世，你无法逃脱这一切。知道这些事可以使你站起身，振作起来跑掉。假如你跑的够快，你有可能逃脱你的过去，以及对别人加之于你的往事的回忆，还能够逃脱未来那无法摆脱的凄惨命运。有没有兄弟来救你呢？没有，你的兄弟都死去了。也许，这个世界本身也死去了把。是的，是死去了。作为死去的世界的一部分，你也必须死去。你必须尽量快跑，抵达生死两个世界的交界处，你没有停下脚步，空气就是玻璃，在你落下去时，空气在你身边像玻璃一样破碎了。空气像利刃一样把你割成碎片。落下去很好。很好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个神秘宏大的谜面，一个乏味可陈的谜底。作者讲述故事的技巧很精巧，一切的开始是一切的结束之后，骗子向国王讲述从铁木真王国辗转到波斯、土耳其和佛罗伦萨的神女，能够征服任何帝王的神女当然也借骗子之口被当今的帝王所爱。可惜最后的谜底还挺无聊的，而且，“记忆之宫” 之于神女，白骨精床垫之于安吉莉卡和影子姑娘，焦哈特和佛罗伦萨的 top 妓女（忘记什么名字了），太多雕琢的地方反而损失了这本书的魅力。鲁西迪和马尔克斯终究还是不一样的。鲁西迪在去年遇刺，联系他的政治背景，大概明白为什么佛罗伦萨的神女会以那样的结局收尾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;你的夏天还好吗-金爱烂&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#你的夏天还好吗-金爱烂&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《你的夏天还好吗》 金爱烂 √&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;五星&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这是我看的第一本韩国的小说，由八个短篇小说组成，在去水果市场的路上随意打开第一个故事，立刻明白为什么金爱烂会被称之为天才作家（我之前一直觉得韩国没什么文学），每一个都看的我起鸡皮疙瘩。以我个人的体验来说，敏感的心对于当代生活是一种负累，成倍地感受到爱的同时也会成倍地感受到痛苦，而金爱烂的敏感简直让我觉得同情，不做作家的话一定会生活的非常痛苦。从生活中提纯出痛苦、贫穷、失望、窘迫，用梦幻的语言描述灰暗的人生，每一个主人公就像在没有方向的救生艇上，在茫茫大海中越走越远，不知该往何处，手里握着的与其说是未来不如说是仅有的希望，而那希望多半也是假的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《水中的歌利亚》，最具神性的一篇。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;母亲像广告气球似的沿着水波流向远方。我感觉一张缠满绿色胶带的脸久久地注视着我。大树似乎让我不用担心，化作多臂的神灵，用树根托起母亲，消失在尽头。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;圆中的圆中的圆…… 很久以前，比这更久以前，以和现在相同的形状落下的圆；允许我们的受动性，命令我们的被动性，在我们的主语上掀起美丽波纹的圆；非常吵闹的圆。描画着雨点弥漫开去的样子，奇怪的是，我内心的某种东西也随之翻滚，感觉好像可以理解世界了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《角质层》，金爱烂太会写东亚女的缺爱了，因为对爱的渴望而进行消费，尽管只能获得很短暂的慰藉，但就像癌症的靶向药一样，尽管吃了有很多的副作用，但是不吃会死。很多人终其一生追求的其实是母爱。看完觉得很寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;淡淡的困意袭来，某个瞬间，我忽然心生冲动：“我想做护理，我想做保养，我希望有人永远像现在这样照顾我。” 有人长时间耐心地摆弄我，装饰我，爱惜我，我感觉自己似乎变小了许多，好像蜷缩起来，谁在这个安乐的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管这只是老板娘为了讨顾客欢心而随口说说，然而我的脑海里还是浮现出一群女人，像站在河边的小鹿一样虔诚地互相舔舐对方的鹿角，以及从指尖无限延伸的十个美丽的长角。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;the-phd-grind&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#the-phd-grind&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 《The phd grind》&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;记录了作者在斯坦福读博的六年，作者是二代移民来着，硕士在 MIT 念的，可能是真心热爱学术吧，如果我是阿美二代移民妈妈还有终身教职以及 MIT 的硕士我肯定不会再继续读博了…… 斯坦福的科研氛围和待遇好好啊，但是独自去开拓一个方向还是非常艰辛，印象很深的是作者说做科研最重要的还是和老师、同门多交流合作（目前看到第三年），科研没法在真空之中诞生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://example.com/2022/12/28/2022-read-record/</guid>
            <title>2022-read-record</title>
            <link>http://example.com/2022/12/28/2022-read-record/</link>
            <category>reading record</category>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 20:55:38 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;研一开学以来看过的书的记录。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;h3 id=&#34;202210&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#202210&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2022.10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《圣母》 秋吉理香子&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不太喜欢。看完圣母之后决心今年一年不看日本的小说。这本书内描述的感情阴暗、粘稠，深入母女之间过于幽深的关系。最近的状态希望看到一些视野更加开阔的作品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;圣母的核心是一个诡计，母亲为了保护女儿，帮忙隐瞒女儿的杀人事实，作者诱导读者认为被保护的女儿其实是真正的女儿被性侵生下的小孩。但是我认为这样的 trick 并不高明，至少作为读者我认为被愚弄了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另外作者的设定也很老套，比如硬汉警察（男）和飒爽新人警探（女），可能类似的设定我会更愿意看汉尼拔……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;202211&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#202211&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2022.11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《始于极限》 上野千鹤子&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;上野千鹤子和铃木凉美延续了一年、每个月一次的对话。作为年龄差可以作为母女的两个人，探讨的话题都很有意思。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个女性必定会被母亲塑造，根据母亲形成对性、自我、亲密关系的初步看法，上野在书中说到，女儿往往是母亲最尖锐的审判者，而强大的母亲对于女儿来说即是一种助力也是一种桎梏。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;《从零开始的女性主义》 上野千鹤子&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;通俗的女性主义读物，主要内容是 &amp;quot;接受自己的软弱&amp;quot;、&amp;quot;你想要什么&amp;quot; 和骂男的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为是女性，因为是被社会塑造的性别，因为永远处于凝视之中，因为容易被太多东西牵绊而走向软弱，一个女性的成长之路势必会比男性复杂曲折很多，我恨自己的性别也爱自己的性别，如果我是男性我不会这么喜欢自己。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;《永别了，武器》 海明威&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;宁静、隽永，我爱海明威但是我是女权所以对他的态度一直很矛盾。但是这本书写的很好，我认为他至少对文学很真诚。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;《奇想之年》琼・狄迪恩&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;十一月看的最喜欢的书，在心碎和回忆中重拾自我。无法评价，个人色彩太过强烈的记录，流畅的可以一口气读完，很喜欢，应该以后会看很多遍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在书里体会到哀恸，但是那对我而言是安全的……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;《烦人的爱》 埃莱娜・费兰特&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;总结到这本我发现了，我很愿意看一些探讨母女关系的小说。因为我对自己的母女关系很困惑，至少妈妈对我的爱绝不是无私的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;埃莱娜的文学底色很灰暗。把母女关系和月经、童年、性串联在一起，母亲的一生，她的一生。作为女儿，在自己都不能保护自己的时候，能不能原谅母亲因为收到太多来自家庭的痛苦从而无法顾及她？作为女儿能不能接受母亲有别的情欲，而且那份情欲在衰老的身体上仍然鲜活地存在？这一切不是说和解两个字就能解决的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感觉男的弑父就行了，母女关系好 tm 复杂。。。。。。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;《地下室手记》 陀思妥耶夫斯基&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我喜欢陀思妥耶夫斯基疯狂澎湃的感情，永远不放过自己的自察，痛苦、敏锐。对于别的作者来说，语言可以是一种戏法或者是陷阱类似的东西，但是对于陀思妥耶夫斯基来说，堆彻的语言就是他本身。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人的内心，对我们而言最重要的东西是什么呢？地下室手记认为是无法抑制的非理性瞬间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
